【雙面間諜】前CIA港男與前港警合組調查公司 國安部照住搵生意

美國CIA前華裔僱員李振成被捕案，再牽出中美兩地的諜戰驚魂。據悉，李振成離開CIA後，曾在日本煙草國際公司工作約一年，之後被解僱後曾與一名香港警隊前警員合組調查公司，還在內地不避嫌與中國國安部人員接觸，甚至活動。

據美國《紐約時報》報道，曾與李振成在日本煙草國際公司共事的一名消息人士指，李振成當日被解僱後，曾與一名名叫Barry Cheung Kam Lun的香港警隊前警員，合組一間名為FTM International的小型調查工作，專接煙草公司生意。而據根有關公司註冊署資料顯示，該公司的唯一董事，正是李振成的妻子Caroline Lee。不過，該公司因生意不佳，最後在2014年結束。

該名消息人士又謂，2010年10月，李振成在中國國安部官員的陪同下，現身於中國煙草總公司廣東分公司一個會議上。有與會人士隨後轉告日本煙草國際公司，指李振成在會議上為他新成立的公司找生意，而該名國安部官員看似十分支持李振成。

該名已不再為日本煙草國際公司工作的消息人士指，當年公司有充份的理由相信，李振成自稱是中情局和中國國家安全部之間聯絡員的說法，但他拒絕透露細節。他說，公司也相信後來收到有關李振成2010年與中國情報機構會面的報告。這是一名中國官員透露給該公司一名資深調查人員的內幕。而該名調查人員曾香港警方的調查人員，處理過很多煙草案件。

據該名中國官員所述，李振成當時向他們聲稱，日本煙草國際公司的調查人員實際上是在為CIA工作，該公司的主管獲悉後感到震驚。他們認為，這會讓所有在中國開展行動的調查人員面臨人身安全風險。他指，這個說法實際上沒有依據，但對於像他們這類公司來說，任何與外國情報機構合作都要謹慎避免，因為這會給該公司在中國的僱員帶來危險。

公司主管當時認為，這個有關中情局的不實言論是李振成被解僱後的報復行為。這名前同事說，在隨後數月時間裏，公司都禁止駐香港調查員前往中國大陸出差。

個樣似日本人多d